\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
Analisis Risiko adalah sebuah cara untuk menentukan risiko dari suatu kejadian, indikasi adanya risiko produksi pada suatu perusahaan dapat dilihat dari fluktuasi produktivitas yang dihasilkan. Fluktuasi pada produksi teh basah terjadi karena adanya sumber-sumber risiko pada proses produksi teh basah. Risiko-risiko ini menjadi sumber dari fluktuasi produksi karena dapat mengakibatkan kerugian materi pada proses produksi tersebut.  

Oleh karena itu dibuatlah penelitian untuk mengetahui sumber-sumber risiko produksi teh basah, dengan menggunakan metode \textit{z-score} serta menganalisis dampak sumber risiko dengan metode \textit{value at risk} pada perusahaan yang diteliti yang dituangkan pada sistem dengan menggunakan metode \textit{Rapid Application Development} untuk mempersingkat waktu pengkerjaan . 

Hasil dari penelitian ini memberikan hasil analisis risiko dengan mengacu kepada 3 sumber risiko, dan diantara semua risiko Hama memiliki tingkat probabilitas dan dampak tertinggi dan masuk kedalam kuadran II. \\

\textbf{Kata Kunci :} Analisis Risiko, \textit{Z-Score, Value At Risk, Rapid Application Development}.
\end{abstrak}